\subsection{TD9 Pierre Rousselin}

\subsubsection{Correction de DM}

\begin{exo}
	Exercice 1 (DM)\\
\end{exo}
1.\\

\spec{spec} Nat then\\
\spec{type} Nat := 0 $\vert$ suc(Nat)\\
\spec{vars} i,j : Nat\\
\spec{pred} \_\_ $<$ \_\_ : Nat $\times$ Nat;
\spec{axioms}\\
$\neg$($i<0$);\\
$0 < suc(j)$\\
suc(i) $<$ suc(j) $\iff$ i $ < $j;\\

2.\\

\spec{pred} \_\_ $\leqslant$ \_\_ : Nat $\times$ Nat\\
\textbf{Solution 1}\\
\spec{Axioms}\\
i $\leqslant$ j $\iff$ (i$<$j) $\vee$ (i=j)\\
\textbf{Solution 2}\\
0 $\leqslant$ i;\\
$\neg$(suc(i) $\leqslant$ 0);\\
suc(i) $\leqslant$ suc(j) $\iff$ i $\leqslant$ j;\\

3.

\spec{op} min : Nat $\times$ Nat $\rightarrow$ Nat\\
\textbf{Solution 1}\\
i $<$ j $\iff$ min(i,j) = i;\\
$\neg$(i$<$j) $\implies$ min(i,j) = j;\\

\textbf{Solution 2}\\
min(0,0) = 0\\
min(suc(i), 0) = 0\\
min(0,suc(0)) = 0\\
min(suc(i),suc(j)) = suc(min(suc(i,j)))\\


4.

$\forall x,y : Nat$, max(x,y) = min(x,y) $\implies$ x = y
Soient x et y de type Nat, on suppose que max(x,y) = min(x,y).
Deux cas possible (disjonction de cas)
\begin{itemize}
	\item 1er Cas. x $<j$ y.\\
	Alors par [min$<$] et [max$<$]
	min(x,y) = x et max(x,y) = y
	Comme min(x,y) = max(x,y) on a x = y
	
	\item 2eme Cas $\neg$(x$<$y)
	Alors min(x,y) = y
	max(x,y) = x.
	et par hypothèse, min(x,y) = max(x,y) donc x = y.
\end{itemize}

e.

Relation d'ordre strit
\begin{itemize}
	\item $\forall$ i : Nat, $\neg$(i$<$i)
	\item $\forall$ i,j,k (i$<j$$\wedge$($j<$k)) $\implies$ (i$<$k)
\end{itemize}

$P(i) : \neg (i<i)$
Par récurrence P(0) est vrai car $\neg$(0$<$0), ($\neg$(0$<$i)) pour i = 0.

Si $P(i)$ est vrai, alors $\neg$(i$<$i),
Or (suc(i)$<$suc(i) $\iff$ (i$<$i). Donc $\neg$(suc(i)$<$suc(i)) et tout ça c'est $P(suc(i))$.

Transitivité
-- Barré au tableau --
On suppose que i$<$j et j$<$k $\iff$ i$<$k
On montre que suc(i) $<$ suc(j) et suc(j) $<$ suc(k) $\implies$ suc(i) $<$ suc(k).


Photo


Heredité, On suppose Q(i) On veut montrer Q(Suc(i))
$\forall$ j, $\forall$ k
suc(i) < j $\wedge$ (j$<$k) $\implies$ suc(i) $<$ k.
j et k ne sont pas égaux à 0.
donc j = suc(j') et k = suc(k').
Par hypthèse, 
(suc(i)) $<$ suc(j') donc i $<$ j'
et suc(j') $<$ suc(k') donc j'$<$k')
Par Hypthèse de Recurrence on en déduit i$<$k' donc suc(i) $<$ suc(k') 
suc(i) $<$ k.


\subsection{Arbres}
\spec{Arbre}
